英文真係好多生字要學

上網做個兩個test，都係test到自己識六千幾個生字，我諗最少要識一萬個生字，先可以唔使點用字典嚟睇新聞。native最少識二萬字。

中文雖然開頭難寫，難讀。但去到三千字咁上下，都好夠用。而且好多生字，有時你聽到啲名已經大約知係咩嚟。例如菊花/蘭花/櫻花/桃花，你一聽已經知係花。又例如車: 貨櫃車/鏟泥車/運油車，你直頭可以由字面已經知道係車嚟，甚至佢哋有咩作用。

仲未計irregular verbs，仲有有啲字本身識聽識讀識解，但夾埋一齊變做phasal verbs又變咗另一個意思。

開頭好努力去學
之後搞唔掂
啲字mix 埋一齊就不得了

pistol petrol patrol
rise raise arise
lime limb lame lamb lamp

有個英文程度差唔多native嘅朋友 佢係每日讀字典

....

其實英文已經算好易

點樣test

好撚易咋喎呢堆
......

不用擔心
上至英國local 下至香港啲國際學校
都有大把文盲
GCSE English 大把人拎E

好奇想知道咩test

得8000個

識少少拉丁文，都會幫到啲英文生字

9490個

11700個 但係我覺得我英文好廢

8400 個 好撚多字平時報紙都唔多見

你晌外國住/住過？

native好多時見到啲少見既字都唔識讀

個網話native係20000-35000

冇

我覺得唔準 佢估我12800 但係其實好多時講英文
特別係present 完俾鬼佬問問題會er下先up到個字
同埋會唔明啲鬼佬up乜9

可以明曬一套戲再出聲啦
用9gag/reddit做例子
就等如上得連登多覺得連登仔用字簡單就話中文字少

你係native所以先覺得中文易
有研究講英文母語細路通常4歲左右已經開始可以睇句子組成嘅故事書，中文要6歲
因為閱讀生字嚟講拼音係易過圖像文字

44400, 但我英文都好渣...

原來禁錯咗怪唔得知

3千

6千 自己寫一般
反而講好d

多你少少
比同屋既native British 做
個個都2萬以上

你識啲生字唔代表你識用返

第二個test好多都唔識

中學強制每日學5隻
當時覺得好慘
而家睇返係件好事

香港小學六年級一般大概識800-1000
Native 大學生畢業大概去到20000

不過要注意，Receptive vocab (listening 同Reading)係會比 Expressive vocab(Writing 同 Speaking)多

英文level2

6310英文level 3

11200

有啲字真係未見過... 有啲就見過但佢單獨出現又唔記得點解

去左英國讀書讀左3年佢話我得6000字

做咗2次，13300 & 14000
PS.之前考過IELTS overall 7.5，講出嚟純粹俾大家參考吓

我得5,500
樓上個個亂tick?
我唔肯定點解就唔tick, 佢話要honest先準

即使想學好英文

Lm

6000個到

same

個test邊度做？

又幾準 我幾年前考都係LV3
同你一樣6000個左右
好似都幾有參考價值

得6660個

6940 level4

3920 level3
好多都見過 就係硬係記唔起

今時今日仲洗睇字典？ 一網大把 articles 咩範疇任你睇 邊隻字唔識就查 日日睇 十零篇 好過啦

我都係level3大約4000個，睇嚟dse同呢個網咁上下

3820 lv3

7490 LEVEL3
純粹呢幾年會睇美劇同外國youtuber所以叫學多左字咁解
但我唔覺得我寫同對答會用得返出黎
所以都係好撚垃圾

3000幾字 lv2

竟無香港揀 第一次

一萬字
Ielts裸考7.5 英國讀書6年
應該算少掛

10,100

明明第2頁我好多唔識

11,200 已經成日睇書
見過好多字 但係唔記得點解
有冇提升吓記生字既能力

15300

好多都係見過但冇特登查個字唔肯定意思

其實環境影響問題
你日日聽果啲，唔好話每日用，一個禮拜聽到一次
過兩，三個月都記咗入腦，至於咩文法，詞類轉換都係咁樣記入腦
利申：英文差

呢個test 係咩org整㗎

我學校10K啲vocab test已經難到痴線

等我試下俾個native做先
知自己英文廢，外國讀書先得9千幾字
以前俾個miss叫過我背字典背咗頭個幾頁放棄咗

2000唔夠可以跳樓

10500
兩年前gre v撞到162(而家唔記得曬)
好多字成世人根本唔會用到

其實學英文識多vocab作用不大
係而家嘅考試制度搞到好似識好多vocab贏曬咁
除非你係想移民或者研究英文
如果唔係其實普通平時溝通到聽得明就夠
就算係鬼佬都唔會傾計用idiosyncratic或者commoditization呢啲偏門vocab
情況就好似我地平時講嘢
係唔會用文言文一樣道理
用文言文對方聽唔明
其實係冇意思㗎

利申dse英文4 vocab量10800

繼續吹

考左dse幾耐？
期間有冇進修？（包括：睇英文youtube/劇）

我都係lv 2 字數同你差唔多
到底點先可以學好英文?

幾年咁啦
平時有聽開英文歌
其餘都冇乜特別做過

21900

英國留學5年，同學眼中英文麻麻，覺得有啲唔準

7千幾 有一半都係識工程果陣學識

我覺得英文好難記 成日混淆
一個詞彙有幾種讀音 一種相似讀音又有幾個詞彙
由其是can 同can't 小朋友教極都分唔到 頭都爆埋

你朋友坐咗幾多碌？

中文係我眼中係最完美嘅語言 其他用字母組合嘅語言好打極有限

其實係環境問題，我喺度住咗五年 加上打機 平時上Reddit 睇書同讀大學先有咁嘅水平

你正常喺香港，一街都係中文，傾計娛樂都係中文嘅時候，好難去到識好多「生字」。仲有你普通對答，日常生活中，第二頁嗰啲你九成都用唔到架啦，識曬第一頁其實都ok啦

20400
外國撚
不過好似唔係幾準，好多都係好舊同唔係常用字黎
如果係老人家或者native會睇多d d舊書舊小說就會勁高分
好似ragamuffin，embonpoint咁，都唔知幾耐無見過呢隻字

大約姐，屌第二頁啲字好多普通人都唔會用啦

考古vocab list
平時就算睇開美劇嘅都未必高分得去邊

樓上都應該唔少係鳩up或者亂做
5** + IELTS 8.5 + 去過外國讀書 + 平時讀唔少文科英文（history, political science, philosophy)
都係得 ~8000 vocab

我好多年前就見過呢個網
計返差唔多都有每年做過一次
個表現都係恆常喺 8000-9000之間
（我自己的做法係 如果我唔可以將個字用其他英文字詞解釋或者翻譯成中文，咁我就唔tick，無論個字幾熟口面都好）

我畀過十幾個native speaker 做 （佢地都有degree)
都係3萬頭
佢地識好多 日常用的細微生字

我都覺得識晒第一版 已經夠日常生活

10,100
好多字考GRE果陣見過但已經唔記得曬點解

5180
eng lv4....

一樣
嗰兩個月突然覺得自己英文好咗，但最近無聊開返個溫書app出嚟發現已經連咩basic vocabularies都唔記得曬

個test唔準

5* + IELTS 8 都係8千幾
識字多少真係唔係呢個語言嘅重點, 你要native speaking都唔係要識得多字而係要識佢地咩時候用咩字, 而好多時候呢啲字都係好簡單嘅字
我當年考DSE篇writing都係成篇唔多深字, 我覺得你用得越簡單嘅字(而唔重覆)而又冇錯grammar呢個先係語言嘅重點
加油比心機學, 唔好怕難同煩一定要學好, 唔係話你會第日返工點點點(當然都會), 重點係會有好多網上有用嘅資訊你會miss out左
退一萬步講, 都係香港official language, 我地都有責任要學好

係唔撚係，個個萬幾兩萬，係咪有人唔肯定/就咁見過都tick

有好多工程字執分

15300
好多都係啲PAPER 先見到既字

佢係咪講野好重潮洲口音？

又係讀字典練成native English，依個都市傳說我由細個九十年代聽到而家啦

好多高手

國籍 nationality 嚴格嚟講係指passport寫咩就係咩，所以唔會有香港

12600 lv4
睇開劇有10年

7千
dse level 2

可能打工幾年 長期對英文 執返啲分

不過都係識個字 好難應用返

第2頁 心諗 係咪真係有呢啲字
係咪整啲假字fake人

所以應該揀China
唔好因為自己係反中反共就唔揀 揀台灣或者英國 用英國會更顯你vocab唔夠

4000 ielts 7

去高級餐廳成個Menu唔撚識睇
唔明點解香港教育可以最貼身既野唔撚會教

7320但係我dse 得lv3

26隻字母可以舖係鍵盤到係實用性上已經屌打曬所有唔係用靠字母砌字既語言

留名

Many words are obsolete, so are the things that those words described and thus won’t be used often.

3350 lv2

人工吹下水就算啦
做test 都要吹水, 小學生溝女咩依家

要睇本身咩語系
我覺得學日文易好多

7315 英文level 4

得萬幾個
利申:老師

口語黎講其實就算英國人都唔使識得多
反而好多本土slangs學極都學唔晒
除非係posh 佢地用字就真係比正常人豐富啲formal啲
但正常人 除非同friend玩嘢扮正經
或者真係飲多兩杯開始傾正經嘢
否則真係好少用深字

我都係2，咁撚準既

有 15900
可能平時鍾意睇外國新聞同 Reddit 都有幫助
大家可以試吓

咁口語個個地方都係啦 香港人都唔會無啦啦爆D深字
但寫野個陣要呀嘛
文章既vocab量(&係咪用得精準)某程度反映寫個個人有幾professional

睇美劇 玩game 較英文 上reddit 睇外國新聞 聽外國podcast
根本學英文好易
咁多英文娛樂直頭學上癮都得
只係香港嘅廢柴成日怨天怨地怨唔係英中怨無人教 又唔係踏出自己嘅comfort zone
打機較中文 甚至殘中 睇泡劇 大陸劇
想英文好? 下世啦

6260
ce al 都係d 回哂塘

我覺得你哋話好多字考古or冇用，咁佢測緊你生字數，中文都好多字唔用，但你起碼一見到就知咩嚟。例如靦腆。咁先分到邊啲係高level。

8480
Level 4
ielts 7.5

咁係睇你purpose係咩啫咁
從事寫作 或者專業用途 咁咩語言都要學好多生字㗎啦
但正常人學英文用黎溝通
專登去學啲唔會用嘅字咩唔通

4000個
ielts7.0

相當肯定你一係唔識以為自己識
一係DSE之後有學過vocab

不過如果係後者就唔會話個網垃圾

你小學畢業未

卡利巴

6k for 工程撚+美劇撚
好多字見都未見過

7300 dse lv3

5k eng dog

英文level2 多你1000個到

我每日cover Eminem 10首歌

Level 1 3000個

7700
Ielts 7.5/TOEFL 109/DSE 4/留英一年

我記得得幼稚園都可以睇下報紙 雖然睇唔曬
但點都會睇得明

差唔多 都係level 2

教英文
有幾個見過唔記得無tick

4000

level 2, 4080個字

返工認真做得2890 可以點回收

同6000幾
基本上人生都冇乜點講過英文

文盲

Chi 你老母 na 咩
可以唔揀架

4430

3000

60000
低過50000分係咪文盲？

13000
Page2果堆 字 根本 平日唔會見到

去到第三頁好難
得6千幾
但同鬼佬講野佢地又覺得我講英文大
我vocab真係好差

五毛
點會揀中國
個教育制度都唔同啦
最近似應該揀新加坡

呢個網講得準唔準

俾咗個fd做，佢讀國際學校，唔係好識中文，成績好勁，但係佢話好sad佢淨係掹車邊過咗native個字數

明明大家都係外國讀同一間u，我連佢一半都無好羞家，好想學多啲英文但係唔知點學

唔係卦
新加坡有32%嘅人英語係母語喎。

有無咁撚多勁人啊AL英文b得6000幾分..

6400,但我LV4

佢係由a開始讀起定抽黎睇？

7300 ielts 8

岩岩睇左睇
原來華人入面都有32%係屋企主要用英文
咁唔通最似係中國？
其實香港個語境係幾特別
無香港揀真係on99

好似幾準，平時聽鬼佬講一句說話只聽得明三成，result得3400

4100 level 1

留名遲啲做

佢每頭兩版最尾果兩行d字見都未見過, 莫講話識

咁你說話一定好好

12200
: ielts 8

個test 去到尾要你揀國籍
我見得china 無 hong kong
我就skip咗冇做了

4390 都係Lv3

第二頁果D....真係好難會見到.....

雖然望到一堆唔識既字係會有好大挫折感

使唔使咁

佢戇撚鳩，我舉個例，我都冇話唔識，都唔知衝出嚟做乜鳩

得4820
咁多人咁勁既
唔係見過就得喎
要識解
好多字好熟面口
但唔肯定點解我唔會tick

12900

仲有一個網，但哩個網有啲慢

8700 英文lv3

比個三大英文系friend做都唔夠兩萬

8520 DSE lv3
一定高咗 覺得自己好廢 但啲字又真係識先click
唔係好信入大學呢幾年完全冇留心學英文會升咁多

英文學極唔識

5710幾年前ielts overall6.5

後面有唔少係我讀個科會學到嘅字
例如有時睇lit唔明查過之類
所以會chur高咗個分
但係好似位巴打話齋
識解但係唔會識用返

8,040
words
IELTS 7.5入大學前,
讀完大學後應該叻左

3600 lv3
見到d人lv2 都有4000…

利申law grad，英文靠自學

7400

其實日常溝通只要肯講同講得多
就算唔識好多字都會溝通到

利申 返工被逼講英文

6320垃圾英文

大學畢業
得8000

最少好似我...
1490...英文拎1
第3頁9成都唔識.....

第一條link 21700, 你上面呢個20200.
住美國

上面有個人話未見過ragamuffin, 我見過但唔知解咩乜 . 第一條link入面唔識嘅字，一半係一路都用上文下理估所以無真係查過解乜，一半係未見過。

英文都有既, 可能範疇唔同
aqua乜同水有關
乜乜free 就無前者 sugar free=無糖
乜乜prove 就防止前者 bullet prove 就防彈

4940
level 2

3790 dse lv3

3450
LV2
好似幾準下

9500 words

因為你用American accent

let me try try

兩個網都7000字左右
一個7280 一個7100
我好廢

英文Lv3

您的總詞彙量估計為：
4100

6300

英文lv3

Alevel UE E 得6000個唔夠
仆你個街

Your total vocabulary size is estimated to be:
20
words
全部唔剔既下場
點樣先可以0

兩個網都係8千幾
土炮大學畢業

屌 根本唔會0到
寫2018年十二月出世都話我識20個字
智障

呢個網有10100個
第一個網8000個
MC有得用排除法

鬼佬都分唔掂
你仲想識過佢？唔好玩啦。
鬼佬會用好多 "用簡單生字組成既比喻" , 而唔會去用複雜既生字。
係因為中文有" 組合" 詞， 而英文係無詞， 所以中文先唔洗用比喻。

但係以我所知， 英國人仲意用正宗英文， 特別係政客。而且經常語帶雙關。

都幾準
我都係6000 零
Lv 3

A level係反人類
唔係份卷反人類， 而係出卷同改卷果個唔係人類。

7千5

慢慢學
Btw 你幾歲先

嗰陣E到真係算好彩 屌

學英文感受到學中文種苦況
單詞都有好多意思

因為你睇得明個玩法

我得兩三千 係咪可以去死

其實應該幾啱
hk public exam 根本好多時係鬥多生字

唔好話人亂Tick啦，有啲人真係識好多字㗎。

但係見你咁多正評，我估計到呢個Post好多英文較弱嘅朋友，快啲去學多啲，唔好葡萄人地啦！

利申：英文唔勁，9260

Agger

Lv4
5700
一唔肯定就唔tick

佢個Test要你知道Definition先好Tick，睇嚟你連Instruction都睇唔明

12900, 有啲見過唔記得點解

咁講啦，其實如果考過SAT背過Barron 3500，起碼都識過萬字嘅

metoo

我lv3 都係3000

對 舊香港人學brit係唔同讀法

想問邊度有得做test ar

請問有冇中文母語測試?
因為我覺得自己講嘢1999

有無人同我一樣得大約2200
番工日日對英文，仲生存到係咪奇蹟

Omgomg

唔係native 係好大機會差啲嘅不過我諗睇多啲英文故事書應該有幫助掛，個test 啲字平時真係冇見過

你個例子係講緊terms喎 juice—apple juice orange juice
Btw 中文要識既字係少啲

8900 level 4

7,260
DSE英文5

9000up 英文level3

不過我比較擅長speaking，所以識嘅單字較少

所以我咪冇tick 唔肯定嗰啲囉..
講真平時睇報紙想明7成或以上 起碼都要過1萬字詞彙啦

講真，其實唔難
Time magazine多啲難字
但Reuters, WSJ呢啲好reader-friendly，字唔深
Economist都唔算太多生字

8570
我個名 平時睇readings成日睇到想死 自己啲英文完全唔夠做

Level 3，裸考7.0（speaking 7.5）。平時冇特別去背單字，不過平時有用英文自言自語嘅習慣所以我speaking 能力比R L W好好多。

我聆聽好差，尤其係對住英國、印度、澳洲口音

係，本身我地母語係中文，學日文會容易啲。
本身母語係法文，西文學英文又比我地容易。

學日文係因為有漢字明某啲詞語意思遮
唔會話容易啲 始終唔通語系
同樣道理 語族唔同 詞語相近 法文西文人學英文就好似我地學日文咁 係基本明某啲詞嘅意思溝通到 但繼續學上去其實一樣係好難 甚至詞語相近但唔同意思
羅曼語族內部語言互通學起上嚟就真係易啲啦
例如 西 葡 法 加 意 羅語

得6千幾
學左咁多年英文

8950 雞校year4

日韓文法相似，有好多共通詞彙。識其中一樣學另一樣都易啲。

7390....

屌啦聲 得8千
利申 UE 拎u

會考英文A,高考B識7740...你地咁勁嘅

玩到第2頁已經好多字唔識 都有7600幾準唔準架

英文一啲都唔算易

DSE 英文 4, 8550個生字

2970
英文lv2

6千幾
DSE4

溝通唔係有出無入，係有入有出
唔只要講，仲要識聽
vocab少，點聽？

National Geographic係咪算深

工作環境係中文多定英文

讀緊英文系
個list好多字都係文學作品入面有嗰啲修飾詞，唔係要做作家唔識都冇乜所謂，平時同外國人溝通都唔會用到

終於有人低過我

呢個堅，最常用d野食又唔教
搞到d人去subway剩係this this this

係咪我
ragamuffin係指一條爛身爛勢既仆街
對上一次見呢隻字係打隻叫westland 既 iphone game
入面d小混混就係呢個做名

呢個網，淨係可以用英文最常用既1000字寫嘢

同埋上面個巴打有無睇開劇打開機睇開無聊書先
有時DSE 高分都唔代表你識得多vocab
尤其如果補過習既話，可能考試技巧取勝呢
你知英文卷幾咁on9架啦

得6100
垃圾大學N展仔 DSE英文得4

會考lv2，高考ue D

得7千幾

5510

其實香港人應該識好多先啱
小學中學成日背vocab

唔常見既字，背完都唔記得

上網搵咗個類似嘅網但test德文
發現結果係我識德文字仲多過英文字，德文近9000，英文8000多啲
但我德文明顯差過英文
利申：8年前TOEFL 106分，DSE 5*，SAT 2230/2400
理解唔到啲拎萬幾兩萬嘅人咩料

A level 得E(細grade DEDEU), 7200

好明顯成班人見過吓隻字 有少少印象就直接tick啦

烏大龜?

垃圾

唔好得一句 你繼續提字啦

見到咁多人過萬 我英文5好似扼翻黎咁😭

8350....ok嗎

咁有啲字有多過一個解釋係未唔識曬都唔剔？？？

用下anki
不斷重複咁溫最有效

dse lv3英文，中中撚
係讀大學個幾年英文進步超快

文盲得5770個

Lame, 我記得同mp3有關
但未google 唔知真正意思

native起碼一萬五啦
有D字係生活先接觸到

我ielts overall 7.0
但得5800

好多字見過唔記得點解
4610

利申: 返工全部野用英文, 返左5年

自愧不如真係

7年前裸考Ielts 9，但應該唔關事
有啲字好專，真係你識唔同學科先會識，或者閱讀層面好廣，又或者睇開啲文筆好嘅人寫野

人肉字典

比咩膠
根本日常英文都係咁上下字數
真正英文勁既人可以識20000字，但常講常聽既咪又係個4,5000字

2910
Level 2

3950..完全唔夠用，睇篇文都要一直查字典。

連登真係好多勁人

5400

個test做兩次可以差成4000
到底準唔準

list 1會決定list 2既難度

得4500，果然英文好差，去外國成日都聽唔明人地講乜

lm

4430, 會考AL 英文剛剛合格
唔掂

Level 2 3880

AL 拎 C, 入 U 柴娃娃畢業
而家學人做翻譯
得 9000 字, 屌那星
唔怪得做得咁慢

邊位傻鳩呀？
定係你條on9唔識英文
聽人講幾句就話人native

有 d 人識得多字但拆 grammar 係麻麻地
有 d 就掉返轉

subway下面有字可以照讀架喎

有時去食fine dining想要d調味料都唔識要google查點讀

我4480 都係level3

其實睇美劇無字幕成日聽唔明
開英文字幕發現佢讀既字隻隻都識
但放埋一齊個意思我唔明唔知正唔正常

例如fat stack 佢意思係好多錢
睇字我都明 但聽果下會唔get

鬼佬平時講嘢都唔會用特別偏嘅字
只要有基本嘅詞彙認知就夠
我同鬼佬溝通完全冇問題
但係vocab量都唔多

巴打咩test黎 我都想試下

搵到了 thanks

+1

你有料！

利申 外國撚 得8000 幾
自認vocab 係有啲弱

其實日常有朋友講左個字出嚟我可能唔知exact definition 但係由context 同語氣 聽到大慨知佢講乜就算 好少記入腦或者之後再查
讀書睇essay article 見到有生字都好少會查，通常睇埋後面果句再估個意思 合理既話就算
搞到vocab 差到仆街

我係閱讀變文盲，溝通ok

Lv2 ,4400

西餐好多食材同菜式名本身都係外來語嚟，例如法文同意大利文，所以個發音本身都唔係英文度嚟

個網話我識680隻字
人生已完

Same here 我真係好撚廢
要背多啲 vocab 先

4千幾個
英文LV4
IELTS 7.5
到底點樣有成萬

it's so lame

好多見都未見過

14200
英文得3
但係reading 卷5*

唔會，因為你最少識next呀，ok啲先睇到分數

4千4 lv2
真係英文文盲 要背多啲字典啦

同普通人正常溝通好少會用到深字 其實學字根本係睇平時會唔會接觸到 就算係外國撚 唔係睇開啲文學野學術野 佢識得比你多既字可能只係啲野食名啊工具名 再加啲佢地細個睇圖畫書 卡通片學到既字

唔可以係叫人幫手睇下點玩？
然後我全部都唔識？

個研究係講細路自己睇+要睇得明

9400字 仲以為自己好廢 點知差唔哂

同意
班dse雞仲寧願曬時間補習都唔腳踏實地背vocab :0)

15000 5*

你咁講其實可以叫人幫手測

未到6千
DSE LV3

每日背英文生字背咗兩年幾
總算test到萬幾接近兩萬字
如果第一頁剔得多 第二頁啲字已經勁難

15300
reading listening 9

點先記得今多生字
平時睇SCMP,ted talks,National Geographic 都明7成
但都系得3千幾

睇你點學既姐

「平時」即係 1 on 1閒聊同埋Snapchat、Instagram?

我覺得1 英人對1華人 或 1西人對n華人，英文真係會少vocab。
但如果純英人group，咁佢地講嗰啲生字會唔同好。
而係n英人加1華人，佢地用既英文講野就難跟好多

我意思即係嗰個鬼佬說話時既「對像係亞洲人」，會用返入門級英文；如果「對像係native group」，用既英文就未必係亞洲人可以聽得明

你同「1個」鬼佬「閒聊」無問題 定係 同 「1 group」鬼佬「討論」無問題先? 同埋係英文native鬼佬定係歐洲native鬼佬?

Uncle ，依家SAT唔考生字架啦

我畀過幾個鬼妹做
佢地sat遠遠低分過我（唔單係math，連verbal section都低過我）
但係佢地既vocabulary就係高過我好多

Uncle你ielts writing & speaking sub-grade幾多啊
居然有9分
呢兩parts好難爆分 所以我見好多英文唔錯的人overall都係8.5

我dse英文5*
依家份工要做copywriting & translation 都得少過8000字

識得越多野嘅人就會知道自己識得好少嘢

反而咩都唔識嘅人就會覺得自己咩都識

Puny 係喺 Avengers 1 學

Hulk : Puny God

而家係點? 我8年前考係comprehension (包vocab+reading), writing (寫文+文法), 數學, 各800分

咁其他語言都係睇你點學既姐
事實上你要比較英文點計都係屬於難學既語言黎
由其是生字

依家滿分1600 (800 reading + 800 math)
writing = optional 同埋 on a scale of 12 iirc

reading就5篇readings (literature+science+social science+history) + 4篇改錯（有d似以前writing的部分）

整體黎講同ACT language個部分差唔多
唔會專門考vocab

有咩方法可以學好英文
睇戲又記唔到、睇完就閃過左
多字唔識、查完要背讀音、解釋、串法
搞到得死背咁........

細妹考英國中學入學試，試題係一本類似哈利波特嘅節錄
我睇完篇文屌咗出嚟我讀完U都未識哂啲字，叫個小學未畢業嘅拎嚟做reading

好簡單喎

8080

有啲打機學

11,200

18200
但佢話native speaker起碼二萬，睇黎要再努力D

Native English speakers 20,000至35,000只係計who have taken the test 而且佢哋嘅overall participation is in roughly the 98th percentile of the American population as a whole 所以不能作準

識得多生字並唔顯得你英文水平高過人

出到嚟最緊要文法正確，發音準確，口音順耳

大把人英文勁 寫勁 一講就出事

相反普普通通嘅人 寫冇問題 講得掂就自然比人一種英文勁嘅感覺

至於唔太掂嘅呢

嗯

加油

萬6但英文 level 2
我覺得識隻字從來都唔係問題，但你要識串得返出黎嘛
Vocabulary 只係其中一環，仲有grammar呢

又唔係外國生活，正常工作用到已經OK

56k已經足夠

9440
一邊做一邊mark低啲字，第時有用

2400
係咪全po最廢,利申DSE level 1

我2070都level2

兩個都係8千幾
dse 4 一大 socsci

唯有慢慢學再經常用，咁先會容易記得

Ielts 7.5 8.5 5.5 6.0

12100 dse reading 5**

不過第2頁打後全部字都係打機同睇nba學

我都係8000幾但5*證明dse就算考得好你識既生字都唔代表好多屌我好廢

我有8250
其實夠用就得

呢度得一個人提過呢個字，如果你提過嘅咪係你
我都google 過個字，除咗你個解釋之外，原來仲有ragamuffin cat, 係一種貓

1800==

識字多又點
同歐洲 印度啲人用英文溝通到就真係勁
好多人英文都唔係第一語言
溝通到就得
唔同地方又有自己slang 人地都唔會expect 你識

英文拎過1 4000字，真係個個知再check一次先tick低過我既點算

3190

大陸人比較偏向死記死背
睇字典既人多數都係呢一類
香港既多數直接同鬼佬講野
不過有咁既時間膽色人脈既唔多
所以香港人講英文都係有香港地道鄉音

唔係化.. 真係咁難？

7750，日日返工金句：Noted with thanks，英文又點會好

5千6百幾 但係英文 lv2啵

幾多年前先

冇人想知你男朋友啲嘢啊

Dse lv5 around 6000字 我諗我中學grad左之後啲英文退步埋
其實好多字都見過但冇例句真係唔記得個意思
見到咁多巴絲打識咁多字都幾自卑下 睇嚟要pickup返啲vocab

可以唔揀㗎睇完無Hong Kong，無others，就轆翻上去select個位

3500
level3

3500 level3

好多數唔曬
好彩我個人3分鐘熱度成日轉game又有新生字學

其實好多字都係d細節野
姐係同一件物件有更精準既叫法

要成日接觸/用英文先識，所以唔係native好難再上到二萬

多你一百
其實唔洗二萬已經完全夠用

8千幾 3大畢業 食得屎

英文Lv 2

11600
睇到隻字會知點解
不過100%用唔返出黎
一直都發現到呢個問題

11200 IELTS 7

咪on9 啦, 呢啲係人都識, 舉呢啲例子係講英文字差一個字母意思唔同呀, 衝出嚟柒

啲人見低分就正評
有人post 9千幾 明明其實唔高然後大堆負評 做乜9

利申8千幾 英文3

但係有台灣

6880
DSE 英文lv2

依個post好多自己廢又唔抵得人地勁

人地post個萬幾出黎就負評

肉酸到

8720
利申：外國讀書

9610 英文5* IELTS7 外國讀書4年

識睇但唔識讀同聽點搞

美資公司，不過用黎用去都係啲常見嘅英文

追咗少少post
當然讀eng lit / history 嘅人會識多啲字
但係更重要嘅係diversify你閱讀嘅source
例如politics，fiction，history，scientific/philosophy 都有唔同嘅字
native識得多字就正正因為本身個環境已經有好多source
就好似香港人就算唔讀理科都會聽過疫苗，光纖等等一樣

30000

其實英文算係簡單既語言，變化亦唔複雜，要做到溝通唔成問題，6千字係夠曬，畢竟好多字都係詞綴變化而黎

真係要學既係點樣簡單咁表達，好多香港人要幾段先表達到自己意思，仲衰過d架仔同啊叉

4270 level4 符碌讀大學，屌點解咁撚廢

8130
第2步有1/3唔識

6480 lv5 dse之後無再認真學過英文🤦🏻‍♂️

4600
level 3

13200
果然係學海無涯呀...

就算識人地講都未必聽到

有時d生字好日都用唔到
英文同中文唔同 親口係生活之中講 會易學好多
當然呢種機會唔係人人有
之前見過一篇報導 某家姐逼細佬睇ted talk執口水尾學英文
不妨試下

I go to school by bus

去外國住就得，唔好同香港人住

4860

slangs...你真的教英文…？

這字是uncountable吧？！

得24xx